---
title: 207. 两数之和
problem_no: 207
date: 2019-07-21
description: 
timeline: false
article: false
---

<!-- more -->

## Problem

Source: [LeetCode 207](https://leetcode-cn.com/problems/course-schedule/){target="_blank"}

### Description

你这个学期必须选修 `numCourses` 门课程，记为 `0` 到 `numCourses - 1` 。

在选修某些课程之前需要一些先修课程。 先修课程按数组 `prerequisites` 给出，其中 `prerequisites[i] = [ai, bi]` ，表示如果要学习课程 `ai` 则 **必须** 先学习课程  `bi` 。

例如，先修课程对 `[0, 1]` 表示：想要学习课程 `0` ，你需要先完成课程 `1` 。
请你判断是否可能完成所有课程的学习？如果可以，返回 `true` ；否则，返回 `false` 。

示例 1：

```text
输入：numCourses = 2, prerequisites = [[1,0]]
输出：true
解释：总共有 2 门课程。学习课程 1 之前，你需要完成课程 0 。这是可能的。
```

示例 2：

```text
输入：numCourses = 2, prerequisites = [[1,0],[0,1]]
输出：false
解释：总共有 2 门课程。学习课程 1 之前，你需要先完成课程 0 ；并且学习课程 0 之前，你还应先完成课程 1 。这是不可能的。
```

提示：

- $1 <= numCourses <= 10^5$
- `0 <= prerequisites.length <= 5000`
- `prerequisites[i].length == 2`
- `0 <= ai, bi < numCourses`
- `prerequisites[i]` 中的所有课程对 **互不相同**

## Solution

## Code

@[code](../../_codes/algorithm/code/leet-code/207-topo.go)
